@book{rolland1999,
  langid = {french},
  location = {{Paris, France}},
  title = {\LaTeX{} par la pratique},
  author = {Rolland, Christian},
  gender = 	 {sm},
  BFTauthordescr = {},
  BFTauthordescrsrc = {},		  
  isbn = {978-2-84177-073-1},
  isbn10 = {2-84177-073-7},
  pagetotal = {XX-559},
  publisher = {{O'Reilly}},
  date = {1999-10}, 
  keywords = {LaTeX (langage de balisage), Éditeurs de texte
                  (logiciels), Traitement de texte -- Logiciels,
                  Composition automatique (imprimerie)},
  abstract = 	 {[Couv4] LaTeX est un outil de formatage de texte
                  libre et gratuit, qui permet d'obtenir aisément une
                  qualité typographique sans égale sur outs les
                  systèmes d'exploitation majeurs. Après s'être imposé
                  en leader du traitement de texte scientifique, il
                  est promis à un avenir brillant, notamment en tant
                  que plate-forme d'impression de documents SGML ou
                  XML.\par{}Ce livre est le seul ouvrage en français
                  spécifiquement consacré à LaTeX. Son approche est
                  résolument pratique, et s'adresse aussin bien aux
                  débutants souhaitant se familiariser avec la syntaxe
                  de LaTeX, réputée austère, qu'aux pratiquants
                  réguliers qui veulent trouver rapidement une
                  solution aux problèmes les plus complexes.\par{}En
                  18 chapitres et 4 annexes, vous seerez à même de
                  trouver rapidement l'information qui vous manque,
                  quels que soient vos beoins et vos
                  connaissances. Vous trouverez dans \emph{LaTeX par
                  la pratique}:\begin{itemize}\item Des chapitres
                  introductifs, qui montrent comment créer rapidement
                  des documents simples, contenant listes, tableaux ou
                  formules mathématiques;\item Tout sur l'inclusion de
                  dessins et illustrations. Un chapitre est consacré
                  aux techniques de base, un autre au graphisme
                  avancé;\item Des chapitres avancés, où l'on explore
                  l'univers des mathématiques complexes ou des
                  tableaux imbriqués;\item Tous les renseignements
                  nécessaires, exemples à l'appui, pour gérer de longs
                  documents à l'aide de talbes des matières, compteurs
                  de figures, index, bibliographies, etc.;\item Des
                  explications détaillées concernant la création de
                  classe et autres extensions personnelles;\item
                  Quelques digressions autour de LaTeX, y compris une
                  présentation des principaux outils de conversion
                  LaTeX -> HTML.\end{itemize}\par{} Le CD-ROM inclus
                  est une version mise à jour du TeXLive4. Il permet
                  d'installer facilement un environnement TeX/LaTeX
                  complet, aussi bien sous MS-Windows que sous les
                  principaux Unix (Linux, Solaris, AIX, HP-UX, etc).},
  note = 	 {},
  BTFsudoc = 	 {061309508},
  BTFworldcat =  {3A42841543},
  BFTindex = 1,
  BFTbiblio = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2020-06-05, exemplaire personnel},
}

@Comment FIN

